# pyJobeet 02: Descripción del proyecto


En este apartado mostraremos cómo va a ser el proyecto que vamos a
realizar, es una aplicacion web de bolsa de trabajo, siendo lo mas sencilla posible que permite crear y buscar trabajos, ademas de otras caracteristicas que pueden ser muy útiles en algunos otros proyectos.


## Descripcion completa del proyecto:
Las lineas e imágenes siguientes, son las descripciones dadas para el proyecto en Symfony, para nosotros no variarán asi que tomo como cita los casos de uso que se encuentran en la ruta <http://symfony.com/legacy/doc/jobeet/1_4/es/02?orm=Doctrine>, tambien las imagenes se alojan en otra ubicacion aparte de la original, para evitar [hot-linking](http://es.wikipedia.org/wiki/Hot-linking).


El sitio web Jobeet tiene cuatro tipo de usuarios:

* *administrador* Él es el propietario de la página web y tiene poderes mágicos

* *user* Visita la página web para buscar un puesto de trabajo y se postula para uno

* *poster* Visita la página web para envíar/ofrecer un puesto de trabajo

* *affiliate* El re-publica algunos trabajos en su página web


El proyecto tiene dos aplicaciones: el frontend (Casos de Uso F1 a F7,
que están más abajo), donde los usuarios interactúan con el sitio web,
y el backend (Casos de Uso B1 a B3), donde los administradores
gestionan el sitio web.

La aplicación backend tiene seguridad y requiere de credenciales para acceder.

## Aplicacion pública (Frontend)

### Caso de Uso F1: En la página principal, los usuarios ven los últimos puestos de trabajo activos

![Caso F1](http://dl.dropbox.com/u/46708093/scriptogram/bitacora/02-Caso%20F1.png)

Cuando un usuario entra a la página web Jobeet, ve una lista de los
puestos de trabajo activos. Los puestos de trabajo se clasifican por
categoría y a continuación, por fecha de publicación (los nuevos
puestos de trabajo primero). Para cada puesto de trabajo, sólo la
ubicación, la posición, y la empresa se muestran.

Para cada categoría, la lista sólo muestra los primeros 10 puestos de
trabajo y un enlace permite listar todos los puestos de trabajo para
una categoría determinada (Caso de Uso F2).

En la página principal, el usuario puede refinar la lista de puestos
(Caso de Uso F2), o enviar un nuevo puesto de trabajo (Caso de Uso
F5).



### Caso de Uso F2: Un usuario puede solicitar todos los puestos de trabajo de una categoría determinada

Cuando un usuario hace clic en el nombre de una categoría o en un
enlace "more jobs" (más trabajos) en la página de inicio, verá todos
los puestos de trabajo para esta categoría ordenados por fecha.

La lista está paginada, con 20 puestos de trabajo por página.

![Caso F2](http://dl.dropbox.com/u/46708093/scriptogram/bitacora/02-Caso%20F2.png)


### Caso de Uso F3: Un usuario refina la lista con algunas palabras clave

El usuario puede introducir algunas palabras clave para refinar su
búsqueda. Las palabras clave pueden ser palabras se encuentra en los
campos de la ubicación, la posición, la categoría, y de la companía.


### Caso de Uso F4: Un usuario hace clic en un puesto de trabajo para ver información más detallada

El usuario puede seleccionar un trabajo de la lista para ver
información más detallada.

![Caso F4](http://dl.dropbox.com/u/46708093/scriptogram/bitacora/02-Caso%20F4.png)


### Caso de Uso F5: Un usuario envía un puesto de trabajo

Un usuario puede envíar un puesto de trabajo. Un puesto de trabajo
está formado por varias partes de información:

* Compañía
* Tipo (full-time, part-time, o freelance)
* Logo (opcional)
* URL (opcional)
* Posición
* Ubicación
* Categoría (el usuario elige una de una lista de posibles categorías)
* Descripción del trabajo (URL y correos electrónicos son enlazados de
  forma automática)
* Cómo aplicar (URL y correos electrónicos son enlazados de forma automática)
* Público (si el trabajo también pueden ser publicados en sitios web afiliados)
* Email (email del oferente)

No hay necesidad de crear una cuenta para crear un puesto de trabajo.

El proceso es sencillo con sólo dos pasos: en primer lugar, el usuario
rellena el formulario con toda la información necesaria para describir
el trabajo y, a continuación, se valida la información con una vista
previa de la página de empleo final.

Incluso si el usuario no tiene cuenta, un puesto de trabajo pueden ser
modificado después, gracias a un URL concreto (protegido por un token
dado al usuario cuando crea el puesto de trabajo).

Cada puesto de trabajo está en línea durante 30 días (esto es
configurable por el administrador - ver (Caso de Uso B2). Un usuario
puede volver a activar y extender la validez de un puesto de trabajo
por 30 días extra pero sólo cuando el trabajo expira y entonces tiene
menos de 5 días para hacerlo.

![Caso F5](http://dl.dropbox.com/u/46708093/scriptogram/bitacora/02-Caso%20F5.png)


### Caso de Uso F6: Un usuario se registra para ser un afiliado

Un usuario para re-publicar necesita convertirse en un afiliado y ser
autorizado a utilizar la API de Jobeet. Para afiliarse, debe dar la
siguiente información:

* Nombre
* Email
* URL del sitio web

La cuenta de afiliado debe ser activada por el administrador (Caso de
Uso B3). Una vez activada, el afiliado recibe un token via email para
poder usar la API.

Cuando se registra, el afiliado puede también elegir los puestos de
trabajo a obtener de un sub-conjunto de las categorías disponibles.



### Caso de Uso F7: Un afiliado recupera la lista activa de puestos de trabajo

Un afiliado puede recuperar la actual lista de puestos de trabajo
llamando a la API con su token de afiliado. La lista puede ser
devuelta en formato XML, JSON o YAML.

La lista contiene la información pública disponible para un puesto de trabajo.

El afiliado también puede limitar el número de puestos de trabajo a
ser devueltos, y refinar su consulta especificando una categoría.


## Módulo de administración (Backend)

### Caso de Uso B1: Un administrador configura el sitio web

Un administrador puede modificar las categorías disponibles en el sitio web.

También puede hacer algunos ajustes:

* El número máximo de puestos de trabajo que figura en la página de inicio
* Idioma de la página web
* Número de días que un trabajo está en línea


### Caso de Uso B2: Un administrador gestiona los puestos de trabajo

Un administrador puede editar y eliminar cualquier puesto de trabajo publicado.


### Caso de Uso B3: Un administrador gestiona los afiliados

El administrador puede crear o editar los afiliados. Él es el
responsable de la activación de un afiliado y también puede
desactivarlo.

Cuando el administrador activa un nuevo afiliado, el sistema crea un
único token para ser utilizado por ese afiliado.
